fresh grad d公司通常出咩價？

問bottom line都冇意思，直接出價仲好，唔知仲可以退到邊，退無可退，又話你冇經驗又盛，都唔知想點

Eg.非專業，文職

你in邊行in乜鳩職位呀

唔係專科加文職最多萬三

30k

唔同行唔同價錢

借個位

in咩位?
學歴?

8k

50k 左右啦

50k咁上下

14000

無

今期約15000

坐底1000k年薪啦

我估正常係出12k到

文職、fg、冇經驗，仲要咁嘅時勢，唔壓你壓邊個？
14-16k

我13年畢業時都係文職,無經驗,最後有14K

讀專科in文職會高d?

Eg. nursing degree去in HA clerk咁計

極端例子? 咁F.5 dse出嚟唔通5k 好唔人道

梗係啦
所接觸既文件都專業d
識人律師樓做clerk出到15-16k
但忙到死

細公司？
大公司唔會出到依個價
果陣頂盡12k

有14k我都想即做

連登仔統一50k

F.5 dse出嚟都50k fresh grad係慘啲

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

職業做兒子定女兒？

腳踏實地po，想知市價degree fg咩價錢

華資上市公司 市值200值 港紙

億，sorry

IVE仔搵幾多？

非專科

14000

Strong hold $50,000

聽到FG銀行MT30K起

我fg 非專科 16k
朋友14-18k

咩工

12K 差唔多

萬八咁高lol
Commercial lab 萬三

MT差唔多啦，AO 50k

係個role需要少少職業知識先可以比貴啲
nurse去做醫院文職唔會高啲嘛

咁啫係中小啦

問心睇下你份工中五仔取唔取代到

取代唔到！

但比中五你人工你

未係⋯
又唔講邊行
通常5千到5皮囉

正常萬七，呢期有工、份工穩陣已經好

你覺得自己值幾多咪出幾多囉

22k 不能再少了

14-16k拉都係，唉
FG表示都搵緊工，搵到16算係咁

12000

14-15k

Cs 3大23k

17年 14K
如果非專科文職真係咁上下

連登仔個個都話14-16k

實際上得11-12k

邊有？識人三大去做二三線銀行sales 位15k 至16k pm

一萬

普通文職 12-14k
寫親15k都會比人壓 仲要問你
你覺得自己點解可以有15k人工

Fg黎講普通人會出1xk,連登仔既話多數上到50k

其他人我唔知，我18年Fg 就14.5k，但今年個市咁樣，我估得13-14k 左右

非專科文職

Bank gt 18000

對ive仔嚟講係囉

13-15k

15-18k
個別大公司gt mt有25-30+k
不過今年個市咁差。。。

唔記得18000定19000
差不多啦又唔係MT
垃圾gt咋喎

銀行BO 16-17k

乜真係咁慘
三大畢業一萬八以下真係有點慘

發你個春秋大夢，13-15k咋

非專科12-15k, 專科14-18k,
另未計HR不斷問你點解值咁多K同壓下價咁.

我2011當年 12000咋

認真答你
淨係知ngo：
文員-11k左右
高級文員-14k左右
做到行政助理-好多年經驗先20-22k

記得以前考完會考做樓面有6k一個月好開心

伏街然後讀完degree出嚟人工低過譚仔大媽好唔開心

10k

毅進畢業出賣良知有二萬五

12K

記者12K NGO文職11K Marketing agency 13-15K

Bank 21k

4年前fg 14k

睇行業同睇你乜料冇得一概而論

14-16k 銀行bo
20k 銀行mt

20k 銀行gt先啱

我hsbc call center
朋友都係類似

呢啲 post 唔講讀咩科&做咩行業 係無討論價值

有冇咁低呀

今年grad 21k

at least 40k
for ao

連登50K
現實15K
專科另計

14-16k既人仲訓緊？
文職非專壓到10000都唔奇

咩都唔講點答
唯有咁答你 8-15k啦

一般trading 10-12k 返5日
未爆前就12-14k 但呢期好多公司都精簡架構少請人

講多啲

譚仔都16k啦on9

大學畢業無25k都唔會做

對自己好點 企硬15k 冇就算

我公司上年請就最低15k
今年連請人既機會都無

50k

俾唔同加入討論，範圍大d人人唔同，交流下先集思廣益

越睇到後面越少錢
雙位變單位

18年年尾grad 文職 18k
但做咗一年加得1k

其實個range都大

duty係行山？

好快會改變認知

通常一年加幾多k?

銀行16k

$7500

多數咪3-5%
但今年班腦細一定乘機減

你預萬三到萬六度

不過你同佢講你係連登仔

即刻俾50k

10k 咪低過文員

今年一定冇啦

其實一個大學生 無經驗 無專科知識

到底同一個中學生有咩分別？

英文好小小？仲有呢真心想知

上連登問

Ba/ Soc Sci/ Sci

出來做文職 個分別係邊

非專科文職 12k-15k

u grad普通科14-15k

正常23k 專科30幾

3-4萬lo

你咁on9上連登問仲要乜都唔撚講 2000比多你啦

開12k

非專科17k

20b 都中小

垃圾工

老實講無1000億事值都稱唔上大
我唔係串 你諗下大把千億市值公司都入唔到500強
200億市值公司要排到第幾

勞工處：8k

巴打何來17960
計埋mpf？

武肺最少減5k

啱啱有份請咗我 得43K
係咪好蝕底但呢個時勢冇辦法做住先啦

17年 marketing 13k 無bonus 傷涼

8000

咁慘 u grad?

係
大公司 agency

依家幾多k?

外資non profit 公司

19年grad 17k

考到trainee program >20k

證明大部分所謂80後連登仔都仆街黎
個個扮老屎忽當年幾錢幾錢
屌你咩當年太古城幾錢今日幾錢呀
自己10年前搵8k
就覺得今日fg都要搵8k 痴撚線

14啦

我得11k

見工比你個連登會然冧把佢
$50k

好多中學雞三唔識七亂咁噏

ngo 11k咩u咩科先

ngo好低手

2年前 17k

想讀社科係咪可以準備乞食非社工

有冇唸過班奸商玩合謀定價，我哋都可以玩
搞個fg聯盟，統一fg價位，低過就一齊唔做

個人覺得，咁辛尻苦考dse，咁辛尻苦讀完4年，點都值20k一個月，唔想出20k不如請個ive仔，出唔到20k都説明左你份工唔洗用到高端人材

非社工係
差唔多做咗3年 想轉工先發現好多都要求社工牌

供求問題

唔計考牌 除返開時薪...

我成10 年前grad 都17k
依家至少30k 啦
認真

所以點解咁多人考政府degree要求既政府工起碼30k起

有冇諗住讀個pt sw

做鴨?

有啊 諗住轉間大社企先再報master

好多地方都萬八既trainee 價
專科仲要20k up
其實你自己係咪underpaid

巴打degree都係讀ss？
雖然知會乞食 但對社科又有興趣

想太多HD fg做CS都係萬四五咋

八大非專啦半公營/NGO出手不嬲好低
仲要好多係contract工
利申: 廣告狗

唔好focus喺reject你嗰啲公司度影響自己心情，間公司俾offer你就放上手格價

當自己係件貨諗下有selling point 可以揾到肯高價買嘅公司
例如去過外國exchange/生活 外語好好 或者 同學校組織過event 識做planning 之類

如果自己都sell唔到自己就接受自己低人工啦

2009年做A1嗰批聞說得九千幾，10k都唔夠

無錯ss
橫掂都乞食 搵份自己有興趣嘅

今年Fg有萬3都偷笑
出面根本唔請人

19fg
最近收到兩個offer
一個ha ea3 ward/clinical area
一個某大公司cs

最後揀咗做cs
人工抵薪12k
計埋commission 同skill inventive
最多可以有15k一個月
呢個時勢
好醜做住先
唔敢要求咁多

利申 top up仔 唔醒目 冇乜工作經驗但做過政黨實習3個月

*底

*Incentive

10萬以下

見過白粉招聘廣告記者Trainee 出16仲諗住報
btw 自己8大文科 ngo 16k

有時請個謙卑既ive 仔 都好過請d弱智大學生
以為自己大學畢業把撚炮
Fax 機都要問點用 乜都問一大餐 叫佢做d 簡單野又覺得侮辱左佢 比d 難小小既你做又唔識 英文都唔係特別好講真呢d友10k 都比多佢 晒米飯 唔好以為大學生老奉有保底先得架

利申： 某contractor apm in過無數咁多弱智大學生

11k我老豆退休冇野做 做實Q都16k😂
大學生仲唔值錢過實Q

依加保安都高人工過degree

好彩揾到間細公司肯pay14k冇壓我價

讀過大學都知 大部分local 都係掛住玩 炒source
根本就廢 所以呢哦價差唔多

如果俾你揀會做bank call center / ops 一岀黎18k 但難上
定big 4 audit 一岀黎15.5 k 但之後條路好行d

三個月後 8k

唔識譚仔話

你舉極端例子無意義架喎
你如果真係好似你講得咁勁嘅 我欣賞你
但係正如你都講 香港大學生好垃圾
以Science為例 幾多人最後去左ibank? McKinsey?
大部分人都係end up on99走左去做general嘅工
同佢地專業知識無關 好多人做文員 CS
你用呢種1%嘅例子去證明Science好有用去無辦好反駁到我講嘅普遍情況

拎份HKU Cedars出嘅BA Sci SoSci畢業生報告睇
就知佢地搵幾多同做邊行 你睇完就會驚訝大學生俾人壓到個價仲低過譚仔呀姐

由你覺得某一科SYLLABUS而選擇TRANS科果一刻
你已經認同左香港有好多科都係無專業知識既吹水科啦
最簡單既定義咪就係專科係無可能比一個未接觸過既人話易LO
個內容易到可以比人覺得唔使讀咁就大獲啦

坦白講 有牌考個啲 你讀醫讀法律 即使係讀工程
都比個讀社會科學 難好多

前幾者 俾本教科書你都睇唔明
後者 俾本教科書你 有小小悟性根本連堂都唔洗上都考到A

8.5k

可達
揸巴士夠話可達24k
實際一日十個鐘六天工作先得16k

原來咁低
又冇得hea 全日集中都得16k

係 你老母係我熟客

我冇資格揀audit...
但正常會揀audit掛

銀行ops 傻閪先會揀audit
雖然銀行都唔係啲咩hea工

我老母正唔正

我揀咗柒嘅，家陣無升過

眾人皆醉我獨醒系列
但得罪講句 拎個別一兩個pure science既例子黎講無意思 你係醒當然科科都無問題 但學位係入場卷 擺明專科既前路明顯咁多 都要係到9up 你無非都係想陰人啫

其實Cambridge 出嚟係咪人人fig 都拎50k pm?
以前有個同事Cambridge math畢業去咗做big 4 audit，唔知咩hon，佢好似係當年2008年左右畢業，q完做會計

真咩？
我而加call center 都一輪忙一輪hea.
要搵真心搵間唔洗跑數嘅...

......... 點解你會覺得大部分有standard answer既科會難過無standard answer既科

你指big 4? 响香港做

唔知，做一兩個月走咗無做sales

因為真係亂答都會有B+以上
你試下take一個專科course 同普通文科course
你就會發現個差距

利申：真係試過先講

想唔出糧

但揸六個鐘食飯抖三個鐘
屋企人搭車唔洗錢，放工冇壓力
經濟差唔會比人炒，不過不失
個fd猛叫我轉行揸巴士

需求定律姐

點解

但有得升咩？ 我做完都唔知幾時有人工加 / 好ops feel , 早知grad 入big 4

巴打big 4 ？

Yes
不過裸辭左

[member] 之後轉咗咩？ audit 路好闊 [/membee]

11-12k搵鬼做咩
我16年in間細公司Engine都14k，個陣已經算好低人工
做左幾個月再去間大公司做都17k起跳

15k都大把FG做
你點證明你自己值多人地5k
全世界大學生企硬無20k唔做佢地咪跪囉
但宜家唔係呀嘛

唔好做，入咗間出名閪既銀行，同埋嫌人工低

大貓？

我有諗過畀人炒就去揸巴士拎返個牌
不過成日肚屙 應該唔會長做

三大grad都未必搵到工

利申 三大岩岩grad 16k

唔識諗咪會入big4囉
我啲同事個個做到情緒有問題/身體頂唔順
你頂到無假放 ot到凌晨做無聊野
一星期連屋企人都見唔到一次
完全無自己人生咪入囉
不過銀行都唔係咩好野黎

裸辭 無計劃搵工住
唔會再做呢行

其實3年考完牌出去都係做下accountant
一係捱5年做到manager跳出去做下fc果類先叫人工高啲
不過捱到5年先算啦

都話我裸辭未搵工住
我剩係知禁制果下係我呢幾個月黎最開心果下
終於笑得出 個人終於平靜左
而家終於明白 錢係買唔到人生同健康
不過個個人追求嘅野唔同
你覺得你頂得順呢啲生活
想做所謂專業人士 人工餓你唔死
咪入去做
所謂人工升得快其實係包埋買起你人生
除返開時薪畀你做到m grade都係唔高

皮膚比我想像中好 雖然對奶鬆少少
但蒙住頭入個效果幾好
評分：6.5/10
熟客價：$700

個妹 3年前乞食科fg 13k 3年依加16k

估唔到依加啲fg個價已經15-16k
過多2年真係fg 20k

要唔要追數？

Engine點同
唔係講緊乞食科？

某華資銀行

big 4 係咪每年都有人做到過勞死?

應該就無每年 但每年都有做到入醫院

做多幾年每年加你兩三幾百睇你笑唔笑

就係呢啲，早入行做得耐就覺得好有優越感
做多十年係咪有埋公司股份

其實香港engine grad 有咩工做？

大把
subcon長期請AE
又可以做client, eg Swire, JLL...
仲未計consultant 同main con ，但main con多數做到隻狗咁

學得最多野係main con，其次sub仔
但如果想學全面D，點報價睇tender、run project就sub仔好D，for自己將來開公司 or做判頭

過多兩年香港個經濟仲有無得好似以前咁靠大陸條水都無人知

你放心，今年班腦細一定乘機壓價壓返落13k以下

3萬thx

其實正常泥講,大學生比中學/HD值錢既野,唔係咩專科知識,而係mindset

而樓上有位師兄都有講左少少ibank既野,的而且確,好多ibank都鍾意收phy,math呢類pure science既fg,原因唔係因為佢地既"專科知識",而係佢地既mindset跟解決問題既能力強,學野快

老老實實,現時上網既資訊愈泥愈大,知識都開始愈泥愈唔值錢,因此空求所謂既"專科知識"其實冇咩意思,更加重要既係你幾快可以pick up到你需要既專科知識,講到尾,就係mindset

而呢樣野,當你見過大學生同非大學生既mindset之後,你就會明白,大學生既mindset係明顯地比非大學生強好多,猶其係關於technology既行業

(不過咁,該科mindset愈technical就愈要match番該科既行業先有用,所以點解有時文/理/哲科都會係個好選擇,只係可能需要過下苦日子咁解)

year 4嗰時扮自己冇讀書 寫中六畢業 做打單文員 搵一萬五千五一個月 朝九晚六 最晏七點

操 4年後多1k係咩事

其實番工講英文既工 最少都20k起跳
不過真係要識講 好多local英文就算5**啲英文都係好濕濟

13K-15K
市道差到咁
望做政府工

食懵你呀萬八

同埋學習同辦事態度應該都會好啲

係太低定太高？

太高，一般大學生fg都係15000左右咋
如果專科或者唔夠人就高d

果班science 人入ibank 入consulting
但做既野真心難

呢啲post 真係垃撚圾
個個行業個個位既fg 價都唔同

而家幾多

咁一般大專hd fg係點

>40 唔計花紅
做risk management

咁你講得岩啊
又真係用唔到咁多高端人才wo

根本就應該cut 大學學位，學童減少位唔減根本on9

呢個時勢有16k已經好好

你辛苦同值唔值有乜相對關係
做洗碗掃街夠辛苦 有無20k

依個市道尼講算係咁
講明過probation會加？

你怨氣都幾重
就係難去先值咁多人工啊嘛,不過全世界都一9樣，做多陣就開始玩辦公室政治

係啲科技公司好啲

入職16k, proba後21k, proba加完半年後23k

利申: 18fg

咩工？

勁

睇咩u讀咩科
識人HKU中大科大都萬5蚊，一兩年前
專業科HD仔都萬8，一兩年前
做地盤賣力都700日薪，依加
依加個時勢咁差，搵到份穩定既工當你贏

11k

邊行？

16 -> 轉工 16.5 -> 18 -> 20 打算再轉

18fg

半年轉一次? 有冇轉行？

第一份唔夠3個月 第二份到而家 有轉行

巴打係搵到先resign?

係 我而家都係諗住有offer 先quit
你19 grad?

可能6 7月先會易搵工

仲快轉好易比人周

呢個係舊價，相信呢個市道會壓低一兩千。最新消息係藥廠已經壓低咗兩千。

慘仲做lab係咩心態

15k

咩時勢啊
失業率九年新高啊
睇新聞啦

譚仔都高人工過你

你咩工種?我都係做左4年轉3份工，第二份工個base已經有萬八

上年見過in house marketing
13k 仲要講到好正咁
即刻turn down 佢

13過probate變15發下夢好
13.5先係現實